Keiserlikko Mangerihtri kohto kässo peäle Hinrek Wullo wargusse asja' pärrast, sai Palwerre walla perremees Jürri Aldur ette kutsutud ja küssitud, kas temma üllemeste mäe al kötsmikko käest on üks tük takkust riet 4a küünra ümber pitk taggasi sanud, ja selle eest 50 kop. körtsmikkule annud; ja kas Hinrek Wullo temmale sel korral seal ka 1 rubla 10 kop. annud?
Jürri Aldur tunnistab: et ta on sanud üks tük takkust labbast riet 6e küünra ümber pitk, ja on annud selle eest 36 kop.; agga Hinrek Wullo käest ei olle ta seäl ühtige sanud; - agga kaupmehhe jures on ta enne wötnud Hinrek Wullo käest 4 rubla, enne kui nad körtso jure läinud.
Se Protokoll selle ülle sai möisa politsei läbbi Mangerihtri kohto sadetud.
